Shipping / supply chain 討論區

Liner cs
3 yrs
Around 17k 想轉,太低人工

歡迎船公司 科記 trading朋友一齊討論/分享

咁得閒開post

時間像乳溝一樣 擠一擠總會有的

Cs 冇咩麻煩野都唔會太忙 除非假期前 暫時仲日日準時收工

垃圾行業

做左6年
5年logistics 公司cs
9k —>10k—->12—>17k—>19k
轉左做中小型科記BD
19k—->27k
冇比人捽但已經resign左
愈做愈冇信心 同埋個行業市場真係好爛
空運為主 大陸搶貨加大公司燒錢搶

轉到行未

減小小人工係某大公司做shipping (姐係做客個邊）
但仲猶豫緊 因為公司係咁留我 唔知點算
佢地有資金 support 想做大間公司
但呢個年代
大科記數哂手指腳指都數唔哂啦

啱啱入行fg留名
公司好多人話呢行冇前景... 考慮緊轉行

無比人猝咪做住先 洗唔洗ot先最重要
27k shipping黎講都算高
做左客正路應該舒服d

呢行唔會好高人工
但都係一個唔會完全沒落既行業
餓唔死你
除左sales外D野又唔係難做
建議試完其他行業先再試呢行

3年先17k
唔怪得我上年fg揾logistic shipping間間都唔請話我要求價俾唔到

我係而家27k 做緊科記BD 唔洗點ot 因為唔係做ops..
但成日要睇email要覆
黎緊如果轉就會減小小轉去做客個d shipping dept
......

留名

向錢看 唔洗ot又有咁既人工唔好轉啦 第時拎唔番

但做公司shipping dept都出到2字頭都好好

我都係瘋狂覆mail聽電話

後生既話 轉行

Lm

lm

supply chain 揮手
做緊採購果邊 想轉工但唔知轉咩好
諗緊轉做tender果啲
或者data analysis 但又唔夠料

返科記慘過狗
大細科記都係咁無限ot

做緊客果邊
留名

唔係好明點解可在做到0蚊 ocf 同 handling
接一單散貨只係執三百蚊文件費？

利申：做緊shipper

Poly 物流系學生 就快grad Gpa 得2.7
屋企人好多做物流，叫我grad完入行
諗緊有無前鏡
諗緊考銀行同政府工 定做物流

位多過貨
走十隻櫃又係咁多油錢 走一隻櫃又係咁多油錢
只係差在碼頭夾櫃收handling
加上有d公司要t數唔要錢黎做都有 cool住個客

你前兩個選擇一定比較好 除非你屋企人有好路數

無咩路數

cs係咩?

入行做運輸

睇下你邊個部門姐
CS 3年有17k已經叫唔差
Ops 17k就轉公司啦

customer service

運輸

[url]岩價岩期就book 講services d老細真係戇勁勁[/url]

有無人手足做demand/supply planning？

其實兩者既經驗算唔算通用

其實讀完supply chain 轉行可以做啲乜

政府keep住考但無著落

做緊FFW但係想入in house 好似比較輕鬆咁

Same
今年紅磚supply chain management gpa 唔過三 grad
想轉行
報左d 物流同政府工，apply 其他行業即刻reject我

未又係做到隻狗咁
呢行好在d野唔難學，易上手
想升職加人工既主要睇你識唔識做人、刷鞋

如果做物流大公司mt好唔好？fedex , DHL個d

巴打做sales，多唔多要自己搵新客定跟公司俾既客？

最近幫一d客搵service sales（非物流行業）需要自己搵新客，老底由20-30K，再加commisssion

如果有科記sales巴絲考慮轉行，可以聯絡我

tg: santachow

通，好似
做過兩個月dp

成條supply chain都可以做
當年個program leader同我講

ffw勁chur
但d經驗值錢d

就係唔想做supply chain

由一入u 就知呢行無前景 想盡辦法脫離 聽完你地講 更明確證明我係岩建議你地做in house/fmcg

TOWNGAS Supply chain係咪叫有生路

Liner LM

scm得in house fmcg果邊叫ok,eg: demand /supply planning etc,其他做forwarder, warehouse果啲就不如考aco／轉行好過
利申：親眼見住個10 年shipping經驗開20k expected salary

fmcg 做 planning做到隻狗咁

嘩 前境真係一般

dp係scm入面算係幾好pay喇

任何散仔／aco都會屌打shipping，fg既 真心勸你唔好入行， 除非你係人中之龍，又由到inhouse果邊就會好好， 但人中之龍就做其他行業揾更多既錢仲好喇

兩年經驗20k算唔算underpaid

Geodis 依間公司點睇？

Jsi 垃圾公司 尾糧無係七日內出
成間公司都戇撚鳩

見到佢成日岀post都唔敢apply

有冇人返terminal office🤔

仲有LSG又點睇？
係做銀行branch trainee定依兩間公司好？
Thx for answer

奉勸各位fg 無論你幾想係Logistics / SCM發展
千其唔好入d小型3PL公司
無錢 無前途 無福利 乜都無但做餐死

利申 辭左未搵到下一份 但無後悔

好多間都請緊人
轉工啦

第一個月份糧又係唔追唔出
拎撚住本勞工法番公司同佢一條一條解釋就岩架喇

做開supply plan果邊，轉做demand plan驚i會好唔熟d sales

科記
碼頭
船公司都做過

結論呢行係等緊收皮，唔會有得上

wow !

做客

姐係combine

邊間in-house 好做？

呢排搵緊工, 冇乜工請人

做緊船公司留名

有冇人做Supply chain data analytics/science?
啲人係咪已經唔用Operation research，轉哂用Reinforcement learning?

不如大家share下salary,
做到有d迷茫想走唔想走之間

利: 做左野2年幾, Planning 1年幾經驗 5day work, 19k

兩年幾經驗。supply planning 20k

早個月有個head hunt搵我，有個post 25k。做supply chain analysis既，但reject左

次次睇logistics/ shipping/ supply chain既post
都唔係討論緊呢行
而係諗緊轉唔轉行/ 轉邊行好

唉
點解仲有巴絲會留係呢行?
大家真係咁鍾意乞食?

唔好眷戀之前你係呢行既經驗, 呢行係上至MT/GT, 下至文員倉務員都唔會有前途,
大環境係閪, 你點努力都係要乞食

講真
後生唔走既話
到時人到中年, 俾人on99俾人炒9咗, 技能又無, 經驗又係其它公司用唔着, 轉工只能任人魚肉, 最後10幾年經驗, 換嚟既係高過新仔幾千蚊人工, 你甘心?
就算好彩唔俾人炒, 但係死做爛做都係得2萬幾蚊, 年年加人工都跑輸通漲, 變相年年減人工, 唔好話買樓, 生活都成問題, 你甘心?

之前做野夾過d sc嘅人
日日都要ot好慘

有咁差咩上30k多d都得既

求指點下 supply chain 難唔難讀？原本讀緊hotel man

做左logistics呢行8年，裸辭左兩個月，仲未搵到工

轉行都唔知可以轉咩，有冇巴絲公司請人

inhouse ？
3 PL ？

轉行幫到你

做開in house

retail warehouse ？
第一份工都係做呢d ，warehouse operation documentation 咩都要做

唔係呀，做brand logistics

大家有冇成功轉行例子？

等我再睇下先，但比其他系低唔少

有無巴絲有興趣係logistics/supply chain呢行揾新工?
可以加我telegram @byebyeurtail

邊個同你講second up 就唔使乞食？

bank 咩post?

邊間

之前做間中型科記，AIR EXPORT OP
返早OT一至兩個鐘起步，返夜…踩12-18個鐘
做左一年到，公司人事變動，連帶走勁多人

上個月自已頂唔順去間細既到見
做船同倉，小量飛機起步
雖然未做過，但感覺會輕鬆d，所我見船文員，佢請左
點知話見我做過大行，叫我幫手睇下，班同事新做飛機唔熟…
點知…以前分部門分得太開，每個負責自已既工作，好多而家都唔熟
而家成日搵舊同事求救

順便想問…KC Form，INTER-RA係點用…其實明咩黎，但唔知點簽…而家成日load上load，load兩三轉，好亂

以前load貨或借單最多打份co-load form但而家就成日簽呢兩份

有KC就唔洗100%過x ray，好似係

遲下就會cut左kc form 唔俾行家自己declare
依家有kc都仲可以唔洗一定照機 好似係咁

Supply planning 算唔算buyer 🤔

照機唔一定要照啦，睇airline同夠數報上去唧
係唔明INTER-RA同行家簽KC既作用唧

有單load貨比人要照，都要簽

buyer主要做d咩？

揀貨番
睇stock level 落order 同 plan incoming shipping

要慢慢轉去d 好既brand, 我出黎第一份都係做科記

Scm學生留名 睇完個po都唔知出黎做咩好

你又係poly?

係

做planning前景應該唔差 成日見fmcg/ apparel都請人

利申: 三大 兩年經驗 planning位 23k*14

通常planning 係整係做sales forecast?定係sales order forecast+ 落埋單（計訂貨單時、schedule)?

加油
船到橋頭自然直

Push

Gscm fg
想讀master轉行洗底有咩推介

使唔使依家就洗底,做幾年野先la

UST MSc GO

好la,多謝意見

我做fmcg

落單反而唔關事，d supply係sap自己同廠gen出黎。

demnd side係睇埋公司條數，每個forecast都係trade果邊砌。砌夠公司全年既target，再睇埋每條渠既allocation。會唔會d phasing古怪，supply跟唔上。或者有其他risk( low freshness等等)

supply就根據demand去睇會唔會有oos既risk。盡量禁低個stock同時又唔會缺貨

做fmcg好撚急。
d launch密過iphone

做apparel會唔會節奏慢d

考政府工
身邊最好景既入哂政府做

Sure la
考到先la

X2 考到先
連ACO都唔易考

如果有巴打絲打想轉工，可以加我tg。我手頭上有supply chain 同 procurement 既jobs

Tg:corgi24680

其實supply chain/物流系grad 嘅做咩工？
轉行嘅多唔多

畢業做咗兩年幾物流 轉咗幾次工種 wh opts-> ff cs -> wh pm

而家終於醒覺搵in house好過

GSCM GRAD做緊第3年野
而家做緊inventory planning想轉工但唔知轉咩好..

轉demand/supply planning field?

做Fashion planner都唔錯
by season咁做起碼有時peak有時得閒啲

其實大目標都係呢類, PLANNING或者INVENTORY
但年頭睇到而家, PLANNING個D一係請ASSISSTANT級一係請MANAGER級...

procurement 經驗有用
cs=打雜

procurement 唔洗唸

奇華做完你既經驗可以去番任何一間chain既 F&B
Or supplier 既 procurement

有三年planning唔試下上mgr?

btw planner位而家市價大概幾多？

都幾多朋友同返shipping / shipowner

想搵intern 都覺難
Send完cv都冇回音

Logistics grad轉行要比啲耐性搵工
好多時人地見你學歷唔相關無面試
我做左兩年機場operation
同半年fmcg inventory planning (超chur, 頂唔順)
前排轉左行做business analyst

請問 business analyst 要咩qualification?
人工係咪好過supply chain 呢行好多?

Operation要shift要OT
用時間換錢
會好難就時間陪屋企人同朋友

另外，見你話入AA
以我所知，入面官僚主義極重
要升職，請準備好鞋油

好多人話要IT相關degree
但其實唔係必要
反而BA更注重communication skill
講野要有文有路有邏輯同清晰
因為要對外同客人溝通甚至要presentation

另外人工方面
fg ba應該高過fg物流 1k-3k不等
而且我認為ba前途比物流更好
樓上好多巴絲有講過
即使有degree
都要做10年先有25k
ba 5年內已經有呢個數了
我唔敢講好標青
但我覺得至少好過物流

借fd ac問下
有無做merchandiser既呢行到底點樣

出面好多BA係請緊啲電腦想關嘅嘢
真係未必個個logistics fg都啱玩

睇邊行
同睇間廠係邊
大陸廠做出口真係麻麻地

呢到好似冇人做Data Analytics方面嘅Supply Chain

點解咁多負評又冇人講野

用咩做data analysis
想學野

我都做左兩年幾fmcg planning
真係好chur
而家轉左唔係fmcg 既planning
輕鬆好多
但都想轉行

VBA, Python仲有啲bi tools

學過Excel VBA,MySQL,sas 不過全部c grade以下

讀書嗰D野冇乜所謂，有個Concept就得，HR睇工作有冇用過

轉左咩類型公司? 想參考下.
一樣係FMCG PLANNING 捱緊
轉過去加得多唔多$$

照寫落CV但其實唔太識 而家上youtube自學緊

廠
都加左好多

有工作經驗 >>> 比賽贏過 >>>>>>> 大學讀過 >>>>>>>不知名cert

海運業幾時會係香港徹底消失?

就快

當中國既貨完全唔洗經HK做Transition, 剩返HK Domestic demand&supply好快就收皮

香港貨櫃吞吐量持續下滑，已跌至全球第八。

香港海運港口局公布，今年1月份香港貨櫃吞吐量按年大跌11.9%至162.6萬個標準箱。而據中國交通運輸部數字，青島港一月貨櫃吞吐量升8.4%至176萬個標準箱，令香港於全球貨櫃港排名中被青島港超逾，再跌一位至第八位。

全球貨櫃港排名中，上海以逾4,000萬個標準箱的貨櫃吞吐量，排在第一。之後據報分別是新加坡、寧波舟山、深圳、廣州、釡山、青島、香港。

港貨櫃吞吐量或挫逾10% 憂醞釀結業潮

早兩日新聞

fg 讀scm 垃圾成績畢業 之前係DHL做過intern
本身諗住email問下之前跟開個呀頭請唔請人 想番入去做
但見到大家都話呢行唔掂
係咪直接轉行好

想問邊度有倉嘅散工 7月尾先開始返ft

If a company’s orders dry up, it’ll lay off its employees

DHL咩post？

operation,個時係做global forwarding個邊
都係處理下booking list, 執頭執尾 入下資料入佢系統個D

個時D人有叫我唔好番去做就算做都要做HR呀management個D位
唔好做番operation
但我自從開始做間垃圾中資既CS(人工得12K又冇福利)
就好掛住個時係DHL做 心郁郁想番去
office環境好D 多福利 又唔洗對咁多大陸野 起碼平時都係用英文
頂唔順而家日日要用wechat qq

有得揀梗係唔做operations啦

咁轉行既話 自己又冇乜心水 有乜好揀
自己成績差 表現又麻麻 之前有3份mt interview都係first round就收皮
唔知邊行既entry位會真係好做又易請

搵份finance啦

做緊data analysis, 反而唔駛點用D咩指定tools
而係學緊點拎住D raw data 變D 人地想睇到既野出黎多

咁用緊咩Tools? Qlikview?

Qlikview 有
其實都係D差唔多既tools

有冇d咩model, machine learning玩

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

有冇做過hellmann呢間既巴絲？

你係咪有apply呢間既post? 介唔介意留tg傾下

做緊fmcg planner好chur
係咪非fmcg既公司無咁chur？
所有野都好急好tight
busniess planning又成日轉

scm fresh grad各位搵到好工未？

SCM畢業可以做咩？

邊間
local?

我都想知呢行份份都好似做狗咁

如果佢話要IT degree都可以照報?
有D興趣轉呢行

我係照報
但報之前唔該了解下間公司
睇下個industry係咪真係有興趣
你無it degree又對行業無興趣
有interview機會都無用

美資大brand

港貨櫃吞吐量連跌17月

形勢多變的中美貿易戰不僅影響中國內地經濟，對本港造成的影響亦持續。香港海運港口局公佈，本港港口今年6月貨櫃吞吐量為149.3萬個標準箱（TEU），按年下跌11.3%，是連續第17個月下跌，亦是繼今年2月份後再錄得兩位數跌幅，當時跌幅為17.9%。

6月葵青碼頭貨櫃吞吐量達116.3萬個標準箱，按年跌12.7%；而其他碼頭則為33萬，按年跌6.1%。今年上半年，香港港口貨櫃吞吐量累計達906.4萬個標準箱，同比下降8.1%；其中葵青貨櫃碼頭跌8.7%至708.1萬個標準箱，其他碼頭則降6.1%至198.3萬個標準箱。

中國科學院於本月發佈的《2019年全球Top20集裝箱港口預測報告》顯示，在全球貨櫃港口排名中，香港已被青島港超越，由去年的第7位跌至第8位。

返九龍灣
之前見果間開咗post 好耐都未請到人

我見planner位好多公司都成日請
係咪turnover特別高

大家做成點？

聽聞做依個容易5days少ot
無相關學歷入唔入到行

利申做緊科記，就走
hd學歷

睇咩行業